\subsubsection{Package: util}
	
Die util-Komponente stellt einige an mehreren Stellen des Programm benötigte Funktionen zur Verfügung.
	
\paragraph{Entwurfsphase}

\begin{figure}[here]
	\centering
	\includegraphics[width=\textwidth]{img/systemparts/utilities.pdf}
	\caption{Klassendiagramm zum Package: util}
	\label{fig:util}
\end{figure}

\paragraph{Änderungen}

	\subparagraph{Klasse: CoordinateUtility}
	
	\begin{description}	
	\itnl[public static Point getDisplay(Activity activity)] Activity Parameter hinzugefügt, da diese für das Auslesen des Bildschirms benötigt wir.	
	\itnl[public static float computeCurrentTileWidthInPixels(float levelOfDetail)] Hinzugefügt, um Tilegrößen für nicht ganzzahlige Level of Detail zu berechnen.
	\itnl[public static List<DisplayCoordinate> extractDisplayCoordinatesOutOfRouteInfo(RouteInfo currentRoute, Coordinate upperLeft, float levelOfDetail)] Hinzugefügt, um dem MapController das Umwandeln von Routen Koordinaten in Display Koordinaten zu ermöglichen.	
	\itnl[public static List<DisplayWaypoint> extractDisplayWaypointsOutOfRouteInfo(RouteInfo currentRoute, Coordinate upperLeft, float levelOfDetail)] siehe oben.	
	\itnl[public static float convertDegreesToPixels(double degree, float levelOfDetail, boolean isHorizontal)] Hinzugefügt, um die Display Position von einer Koordinate zu berechnen.	
	\itnl[public static double convertPixelsToDegrees(float pixels, float levelOfDetail, boolean isHorizontal)] siehe oben.
	\end{description}

	\subparagraph{Klasse: CoordinateNormalizer}
	
	\begin{description}	
		\itnl[public static Coordinate normalizeCoordinate(Coordinate coord, float levelOfDetail)] Level of Detail ist nun kein Integer Wert mehr, sondern ein Float.
	\end{description}

	\subparagraph{Klasse: TileUtility}
	
	\begin{description}	
		\itnl[public static Coordinate getUpperLeftCoordinate(int x, int y, levelOfDetail)] Entfernt, da es nicht benötigt wird.
	\end{description}

	\subparagraph{Klasse: POIImageFetcher}
	 Neue Klasse, um das Laden des Bildes zu einem POI aus einem Link zu ermöglichen.
	